[廚具分享] 炭芯濾油壺

今次講吓呢個濾油壺 日本好似興左好耐 仲有好多勁靚色簡 不過啲靚色有啲貴

個用法好簡單 最主係煎炸完野倒入個壺到
第一層係濾網 隔走啲大粒少少既野 跟住落到中間就係炭咩咩濾芯 去到呢個位會濾好耐 慢慢滴下滴下咁 跟住啲油就會好似新油一樣咁清 連啲味都冇埋可以重用

個濾芯佢話可以用20-30次 我經驗係總之啲油濾完望落唔係好清就要換
啲濾芯十幾廿蚊粒好平 不過我係香港都未見過有 要上網買

全部野都係日本製 抵買屋企鍾意炸野既要買啦 慳油健康

IG:
食譜就呢邊
Youtube:

啲油就咁室溫放都得
定要放入雪櫃

室溫就得 你當普通油壺咁用就得 之不過有過濾功能

冇人睇

炸一次嘢起碼用500ml油
呢個壼裝到幾多

1L有多

我想搵呢種壺好耐 一直買唔到
早排忍唔住炸花枝丸食
用個細煲仔炸
炸完大概剩1.2 L油左右

邊到買先

呢隻有個活性炭filter濾得咁慢
啲油係咪要分幾次倒落去？

我都係香港搵左好耐 發覺完全冇人用

日本amazon

唔洗 我平時都係一次過倒 佢個樽好大

我都想買舊咁既野，但一直搵唔到
呢舊野正常幾錢？

我買$200hkd左右連一個濾芯
再買多2舊濾芯$70hkd

濾芯就好似碳粉匣咁 係賺你錢嘅部分
其實油又唔係貴 加拿大呢邊芥花籽油都係約HK$10/L
感覺好似唔值用濾芯

我諗真係日本人用多 因為佢地炸天婦羅會用麻油 好貴 所以會用多幾次

氣炸 is enough

死肥婆食咁多野

依度都冇肥婆
輕過你架我

推推

好易壞，用過，不過可能係我用得唔好

濾油壺可以點壞

我都諗唔到略壞

隔唔乾淨D油係咪會變壞

想買